Au départ de Neuville à 7~h~30~min, M. Martin constate que le compteur kilométrique de sa voiture indique 34\,528~km.\\Il s'arrête 10 minutes dans une station-service. Il la quitte à 7~h~48~min et arrive à Bourgneuf 30 minutes plus tard.
\\Le compteur indique alors 34\,558~km.
\begin{myenumerate}
\item Complète la question qui correspond au calcul : $7~h~48~min-10~min=7~h~38~min$.
\par
Question : \begin{cursive} \`A quelle heure \dotfill\par\dotfill\end{cursive}
\item \'Ecris la question dont la réponse est 30~km.
\par Question : \dotfill\par\dotfill
\end{myenumerate}